涉港警法案｜美參議院亦推翻總統否決 《國防授權法案》 特朗普斥可悲兼不明智

眾議院早前推翻總統特朗普對《國防授權法案》(NDAA)的否決後，參議院亦於周五通過推翻總統否決，是特朗普任內首次被推翻否決權。特朗普其後在Twitter回應，形容參議院的決定是可悲，亦是不明智。獲參眾兩院兩黨議員廣泛支持的《國防授權法案》涵蓋廣泛，包括禁止向香港警察出口管制國防物品，但被特朗普否決。

相關新聞：涉港警法案｜特朗普任內8次成功行使否決權 尼克遜至今所有總統均曾被推翻否決
由共和黨領導的參議院以81票贊成和13票反對，通過推翻總統否決，並且超過三分二絕對多數。而眾議院日前也以三分二絕對多數票推翻特朗普的否決。這是特朗普四年總統任期內，第一次遭到國會兩院推翻他的否決權。
特朗普其後在Twitter回應：「我們共和黨參議院剛剛錯過了拋棄第230條（Section 230）的機會，這條法律向科網巨企賦予了無限權力。可悲!!！他們如今希望給遭受中國病毒襲擊的人們600美元，而不是他們急需的2000美元。不公平或不明智！」

眾議院議長佩洛西則表示，參眾兩院「壓倒性的兩黨投票」，是大聲斥責了特朗普對美國軍事和國家安全的鹵莽攻擊。她續稱，特朗普否決《國防授權法》，將會影響美軍人員、他們的家人、退伍軍人，以及美國盟友和合作夥伴，損害他們的安全和保障。佩洛西形容，特朗普沒有保障美國人安全，反而是繼續利用他在白宮最後時刻來製造混亂並破壞安全。
特朗普不滿法案有利中俄
特朗普早前就否決《國防授權法案》向國會撰寫聲明時指：「不幸地，法案未能涵蓋至關重要的國家安全措施，不尊重我們的退伍軍人和美軍歷史，也跟政府在國家安全和外交政策上的美國優先努力相互違背。」他又再一次指，如果法案獲得通過，將是送禮予中國和俄羅斯。

參議院多數黨領袖麥康奈爾在投票前表示，國會已經連續59年每年通過《國防授權法》，「我們會以另一種方式完成第60年的《國防授權法》， 並在國會在下周日閉幕之前使之通過，成為法律」。他續指，《國防授權法》是照顧了美國軍人，並且是一個重要機會去指出國家安全重點，反映美國人的決心和影響美國人安全的威脅，並確保美國能夠不致落後於俄羅斯和中國等競爭對手。
美聯社／路透社／Twitter

估唔到參議院共和黨人都係deep state
非常好，而家逐一浮面
過幾日1月6日就將deep state一網打盡

唔係話入面有條文係唔可以用叛國黎捉deep state既人咩?

咪開心啦，侵侵大勢已去啦

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

乜都deep state

永續Section 230
GOP下屆點選

成日話deep state，有冇諗過侵侵依步真係臨走前玩野

成班 GOP 參議員真係好撚鬼